multinode hadoop kurulumu
Ubuntu  hadoop 
NameNode için dosya ayarları

sudo nano etchosts

       localhost
       multinode
   namenode
   namenodeidl
    namenodeidl
    datanodeidl
    datanodeidl
    datanodeidl
    datanodeidl
   datanodeidl
   datanodeidl

 The following lines are desirable for IPv capable hosts
     iplocalhost iploopback
fe iplocalnet
ff ipmcastprefix
ff ipallnodes
ff ipallrouters
 sudo nano bashrc
export HADOOP_HOMEhomeidlhadoop
export PATHPATHHADOOP_HOMEbin
export PATHPATHHADOOP_HOMEsbin
export HADOOP_MAPRED_HOMEHADOOP_HOME
export HADOOP_COMMON_HOMEHADOOP_HOME
export HADOOP_HDFS_HOMEHADOOP_HOME
export YARN_HOMEHADOOP_HOME
 nano hadoopetchadoophadoopenvsh
export JAVA_HOMEusrlibjvmjavaopenjdkamd


nano hadoopetchadoopcoresitexml
configuration
         property
                         namefsdefaultFSname
                         valuehdfsnamenodeidlvalue
        property
configuration
nano hadoopetchadoophdfssitexml
configuration
        property
                namedfsreplicationname
                valuevalue
        property
        property
                namedfsnamenodenamedirname
                valuefilehomeidlhadoophdfsnamevalue
        property
        property
                namedfssecondaryhttpaddressname
                valuenamenodevalue
        property
configuration
nano hadoopetchadoopmapredsitexml
configuration
property
        namemapreducejobtrackeraddressname
        valuenamenodeidlvalue
    property
    property
        namemapreduceframeworknamename
        valueyarnvalue
    property
configuration

secondary namenode için namenode un etc hosts dosyasına secondary namenode için ip adresi ve kullanıcı adı yazıldı
yine namenode dosyasının hdfssitexml dosyasına şu kod eklendi

dfssecondaryhttpaddress
master

masters dosyasında da secondary namenode un tanımlanmış olması gerekir 
Tue Dec    GMT GMT